油價漲勢或難持久

國際能源署週二在其備受關注的月度石油市場報告中稱，原油價格的上漲可能是短暫現象，今明兩年的全球石油需求料將弱於預期。

圖片來源：CHRIS RATCLIFFE/BLOOMBERG NEWS

CHRISTOPHER ALESSI
2017年 11月 14日

國際能源署(International Energy Agency, 簡稱IEA)週二稱，原油價格的上漲可能是短暫現象，今明兩年的全球石油需求料將弱於預期。

在其備受關注的月度石油市場報告中，IEA將2017年和2018年全球原油需求增速預期均下調10萬桶/日。該機構現在預期，2017年石油需求增速為150萬桶/日，2018年為130萬桶/日。

IEA指出，油價自9月初以來已上漲約20%，布倫特原油價格近幾週一直在60美元/桶上方保持漲勢，原因是石油供給遭到衝擊，且中東地區地緣政治局勢緊張。但IEA在報告中稱，如果這些問題經過證明是暫時現象，那麼重新檢視基本面可能會發現，2018年的石油市場未必會如某些人所願的那樣呈現緊平衡，市場實際上並未進入新常態。

IEA的報告和石油輸出國組織(Organization of the Petroleum Exporting Countries, 簡稱：歐佩克)週一發佈的月度石油市場報告形成鮮明對比。歐佩克在報告中上調了今明兩年全球石油需求預期，同時對石油市場更趨平衡和穩定給予了高度評價。

就在幾週後，歐佩克將於11月30日在維也納召開會議，此次會議備受矚目，因歐佩克和其他主要產油國將就是否延長限產協議展開辯論。

IEA週二還稱，10月份全球石油供應增加了10萬桶/日，至9,750萬桶/日，受北海和墨西哥地區非歐佩克產油國的推動。

但是，歐佩克原油產量在10月份下降了8萬桶/日，至3,253萬桶/日，原因是伊拉克、阿爾及利亞和尼日利亞的產量跌至5月份以來最低水平。歐佩克在週一發佈的報告中稱，上個月產量為3,259萬桶/日。

IEA還稱，經濟合作與發展組織(Organization for Economic Cooperation and Development，簡稱OECD) 成員國9月份商業石油庫存下降至低於30億桶的水平，為兩年來首次。OECD成員是包括美國在內的工業化石油消費國。

IEA本週還發佈了年度《世界能源展望》(World Energy Outlook)，並在這份報告中稱，全球石油需求在2040年以前料將不會見頂，不過在2025年之後應該會大幅放緩，因為能源利用效率和電氣化水平屆時都將有所提升。

明顯係關某個姓沈嘅人事

同大師有什麼關係

中東佬減產吖嘛